[回帶] 五分一公務員上街 ***休班公務員***

政府管治無方 立法減薪招怨 紀律部隊帶頭
3.5萬公僕上街 哀我香港
2002-07-08

【本報訊】特區政府上周剛慶祝成立五周年，但逾三萬五千名公務員及資助機構員工，昨日無視特首董建華及多名高官連日來軟硬兼施游說，組織了本港開埠以來最大規模公務員遊行，抗議港府立法減薪。近七千名來自警隊、懲教署等紀律部隊人員，在遊行隊伍中打頭陣，身穿整齊黃色上衣以示團結。港府高層極關注是次遊行，在約四小時的遊行集會期間，公務員事務局局長王永平在家中全程收看新聞直播，以掌握最新情況。 記者：譚暉、盧文烈、蔡建豪、許瓊霖、梁麗娟、林翔樂、莫劍弦

相關新聞：花絮

直接向特首負責的中央政策組首席顧問劉兆佳承認，港府是次未能準確評估形勢，市民是支持公務員減薪，但市民並非如政府預期般與公務員對立。他認為，政府日後須努力修補與公務員之間互不信任的關係。

五分一公務員上街
城市大學公共及社會行政系教授張炳良說，是次遊行反映政府與員工的關係陷入近二、三十年來最低點的悲哀局面，更影響了香港的國際形象。他指政府是次立法減薪失多於得，給予市民管治無方的印象。

由一百多個公務員及資助機構工會發起的遊行，昨午二時半先在銅鑼灣維園集會，工會指參與者超過三萬五千人，佔公務員總數五分一；警方則估計參與人數約二萬五千人，出動約三百五十名警員維持秩序。工會代表宣讀聲明後，至三時十五分，由數千名身穿黃衣的紀律部隊人員打頭陣，帶領數萬人遊行。

廣告
由於人數眾多，警方將遊行人士分成五組。除了休班的紀律部隊參與遊行外，部份在場維持秩序的警員也向記者私下表示，支持上街抗議，無奈上司下令警員不得回應記者查詢。

遊行隊伍甫進入銅鑼灣鬧市，即獲不少旁觀的市民以掌聲支持，更有市民主動與遊行者握手，認為港府今次立法減薪，難保下一次不會立法減其他福利。一名參與遊行的市民葉太更認為，董建華應下台。但也有市民指摘參加遊行的公僕，「減少少人工就嘈」，又批評他們「身在福中不知福」。至三時半，一名市民在華潤百貨對出的行人路上，高舉支持立法減薪的標語，一度遭遊行人士喝倒采。
至於軒尼詩道一帶的交通，則受到遊行影響而一度出現擠塞。警方並接獲一名電車上乘客，致電九九九報案中心投訴遭封路措施影響。
首批遊行人士在四時半扺達中區政府總部，高呼口號，並由工會代表輪流聲討政府，集會至六時半結束。

紀律部隊人員總工會主席黃偉雄說，這次公務員「用腳」表達不滿，大批紀律部隊員工參加，非刻意令政府難堪，只希望政府以協商形式進行減薪。公務員工會聯合會主席梁籌庭說，本周三會有逾百名公務員到立法會聆聽立法減薪的三讀程序。

曾蔭培：不秋後算帳
警務處長曾蔭培說，由於參加遊行的休班警員是利用私人時間從事私人活動，不會遭秋後算帳。另外，警方昨日罕有地僅派出兩隊攝錄隊拍攝數萬人的遊行隊伍，警察公共關係科總警司黃敦義解釋，是視乎實際情況才決定派出攝錄隊的人數。

公務員，加油

公務員，加油